23年來最高官階 朝駐意代辦投韓

節錄

23年來最高官階 朝駐意代辦投韓

■曹成吉（右二）已投奔南韓。

北韓前駐意大利臨時代辦曹成吉（Jo Song Gil，音譯）前年11月離開當地大使館後失蹤。南韓國會情報委員會昨日證實，他去年7月投奔南韓，是23年來投奔南韓的最高級北韓官員。

7月攜妻抵埗 女兒仍在朝

南韓國會情報委員會委員長全海澈證實，曹成吉屢次表明希望投奔南韓，並於去年7月帶同妻子抵埗，但因為擔心留在北韓家人的安全，故不願向外公佈投奔南韓。全海澈又指，在傳媒前一日報道曹成吉入境南韓的消息前，國家情報院已向國會情報委員會滙報，但以保護人身安全為由，未有交代曹成吉流亡動機和途徑，以及現時住所等。

意大利政府2017年9月以北韓進行第六次核試為由，驅逐時任北韓駐意大利大使文正南出境，曹成吉其後成為臨時代辦，惟上任不足一個月離開大使館後失蹤，當時分析相信他可能在意大利等外國政府庇護下準備流亡第三國。意大利外交部去年2月證實，曹成吉的未成年女兒從意大利返回平壤。

反對派議員趙太庸批評，若非政府和情報部門協助，根本無可能證實曹成吉流亡的消息，。。。。。。。。

曹成吉是前北韓勞動黨書記黃長燁1997年變節後投奔南韓後的最高級北韓官員，。。。。。。。。。

韓聯社/路透社

唔洗食草lu~

脫北原因: 可以換過個整容南韓老婆了

金仔又嬲嬲豬要射野

留低個女

女兒仍在朝